﻿Procesos de admisión  (individuos o grupos) // Processos de Acolhimento (de indivíduos ou grupos);
Los procesos de seguimiento (monitoreo terapéutico u otras formas de seguimiento) // Processos de Acompanhamento (acompanhamento terapêutico e outras formas de acompanhamentos);
Los procesos de evaluación (evaluación psicológica de los individuos, evaluación de los diagnósticos institucionales y sociales; Evaluación de la educación, evaluación del aprendizaje, evaluación de competencias) // Processos de Avaliação (avaliação psicológica de indivíduos; avaliação para diagnósticos institucionais e sociais; avaliação de aprendizagem; avaliação de competências);
Los procesos de comunicación (relacionados con los medios de comunicación, énfasis en los procesos de comunicación que involucran personas, grupos o instituciones) // Processos de Comunicação (trabalhos relacionados aos meios de comunicação ou ênfase em processo de comunicação envolvendo indivíduos, grupos ou instituições);
Procesos culturales (trabajo con las diversas formas de producción cultural,incluyendo las formas de expresión artística) // Processos Culturais (diversas formas de produções culturais, incluídas as formas de expressão artística);
Procesos educativos (educación / formación / orientación de los profesores, la planificación educativa, el desarrollo de proyectos educativos; evaluación de los procesos educativos, orientación vocacional, planificación y seguimiento de acciones educativas) // Processos Educativos (formação/capacitação/orientação de professores; planejamento educacional; elaboração de projetos educacionais; avaliação de processos educativos; orientação profissional/vocacional; planejamento e acompanhamento de medidas socioeducativas);
Procesos formativos (en diferentes áreas de formación, capacitación en diversos ámbitos) // Processos Formativos (formação de profissionais de diferentes áreas; capacitação de trabalhadores de áreas diversas);
Procesos formativos de Psicólogos (formación de psicólogos en el pregrado, postgrado, especialización) // Processos Formativos de Psicólogos (formação de psicólogos na graduação, pós-graduação, especialização);
Procesos Grupales (en diversas situaciones de dinámica de grupo, evaluación de los procesos de grupo) // Processos Grupais (desenvolvimento de grupos em situações diversas; condução de dinâmicas de grupo; avaliação de processos grupais);
Procesos de movilización social (actividades de participación social, desarrollo de las comunidades)// Processos de Mobilização Social (organização de grupos para atividades de participação social; desenvolvimento comunitário);
Procesos de organización (de las organizaciones de trabajo, diversas formas de los procesos de organización institucionales o sociales) // Processos Organizativos (atuação em organizações ou na área do trabalho, cuja ênfase seja as diversas formas de processos organizativos);
Procesos de orientación y asesoramiento (individuos o grupos) // Processos de Orientação e Aconselhamento (de indivíduos ou grupos);
Planificación de Procesos y Gestión Pública (identificación y evaluación de las necesidades sociales, desarrollo y evaluación de planes de acción, desarrollo y evaluación de las políticas públicas) // Processos de Planejamento e Gestão Pública (identificação e avaliação de demandas; elaboração e avaliação de planos de ação, desenvolvimento e avaliação de politicas públicas);
Procesos terapéuticos (prácticas terapéuticas que implican individuos o grupos) // Processos Terapêuticos (práticas terapêuticas envolvendo indivíduos ou grupos);
Procesos investigativos( investigación destinadas a individuos o grupos) // Processos Investigativos (pesquisa, trabalhos teóricos e empíricos)